「玻璃心碎」陸續有日本學者、台灣學者稱中國為支那

支那革命

事實叫支那
有咩問題？

北一輝唔係二戰前嘅咩用呢個詞都正常
如果以前有出版社出過呢本嘢，又係叫同一個書名，應該唔會突然改掛
如果有錯請指教

北一輝

呢本書台灣初版嘅時候叫 中國革命的真相，而家再版改左叫支那革命的真相

光復支那？

支那狗

有機會係想原汁原味啲用返原本個名

支那是本名
中什麼國

係偉大嘅百度搵唔到呢本書

推

唔符合黨嘅官方歷史呀嘛

香港邊度有得買

跟我讀一次:支那

北一輝！正！

How to spell

講事實

支那

如果牠們夠民族自信,應該要大聲疾呼「我是支那我自豪」

北一輝軍國主義祖師

支那人沒有一個是無辜的

Hello 支那

北一輝以優美的、飽含激情的文筆反思支那革命，對於革命前後的政治問題，均提出自己的獨家看法。本書恰巧是站在國共兩黨史觀的另一端，故可為眾多民國史上避而不談的課題，提供新的思索方向。

自古以嚟不嬲叫開支那

想問 chi na個讀音做支那其實係有咩問題？？？

遲早中國兩個字都會叫到變辱華架喇 諗定叫第2個名啦死柒頭

語源明明一樣，為何只有日本的「支那」會變成貶義呢？中國人對「支那」這個字詞由中性變成反感，明顯是後天的歷史因素造成，不能抽離忽視不看。

早在昭和5年（1930年）10月31日的內閣議決，提出議案「支那国号ノ呼称ニ関スル件」（約略中譯：關於支那國號的稱呼議案），內文說「然ルニ右支那ナル呼称ハ当初ヨリ同国側ノ好マサリシ所ニシテ殊ニ最近同国官民ノ之ニ対シ不満ヲ表示スルモノ多キヲ加ヘタル観アリ」（約略中譯：「支那」這稱呼在該國一開始已經不是首選的名稱。最近該國官民都表現對此名稱不滿，而且似乎越來越多。）

後來日本侵華，與中華民國交惡，日本不再稱呼對方作「中華民國」而是繼續使用「支那」一名。自侵略開始、侵華戰爭過程中日本一直以「支那」稱呼中國，這點連中國的平民都知道，所以「支那」一字由那時開始增添了「帝國主義」、「軍國主義」的色彩，令中國人對「支那」一字產生極厭惡的感覺。

咪住先呢個北一輝係咪以前嗰個北一輝先？ 係嘅話我覺得好正常啫～

支那人都喜歡享受自由的空氣愛國

頭先google咗呢個北一揮，真係我哋認識嗰個北一揮

拓跋國家

支那肺炎

巴打快D插電

好似墨索里尼初初都係左仔黎

我剩係知咁樣會俾FB禁言

呢個北一輝係被判死刑果個北一輝？

多謝關心～電已插~

正常
中國呢個名中華民國用咗
咁中共根本唔可以用

係呀，226政變衰咗畀人槍斃咗嗰個

絲那

根本呢個先係國際譯名

支那，支那，支那

China
點拼都係讀支那

心諗
班支那人由清朝已經叫外國人「鬼子」
自己本身就係一個侮辱人地既民族, 轉個頭就扮受害人

奧威爾都係左仔， 就係參加過西班牙內戰先知道左仔有幾仆街， 認清左仔有幾仆街只有兩個方法一就係本身參加過，第二就係畀佢哋跣過， 參加過唔緊要，最緊要識得回頭是岸，但係而家全世界好撚多左膠......睇唔撚清個現實

根本係忠於原著，又少題大造

其實支那不嬲係地名
泰國柬埔寨嗰到，因為左邊印度右邊支那，所以就叫印度支那半島，由此可見，支那自古以來就是指中國，如果唔係點解嗰到唔叫印度中國半島，要叫印度支那半島呢？有一部分別有用心人士對此說三道四，是搬起石頭砸自己的腳

支那國

納粹黨全名係國家社會主義德國工人黨

符合國情

記得以前d支那電影最鍾意大叫日本鬼子進城啦

百國革命

支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那

共產黨同納粹黨咪又一撚樣,係納粹黨套衫靚仔啲咋嘛

仲有蘿蔔頭

其實呢個名唔係貶義
係得支那人咁自卑咁介懷

自古以嚟

叫支那定中國都係個稱號啫，叫支那就係話你想人地內心係幾咁討厭你

北一輝
以前古代人真係自稱支那喎
又話5000年 「中國」

武昌起義の発生後、彼は宋教仁の助手として、また同時に黒竜会の観察員とし て中国に駆けつけ、革命党の支援活動を行った

抗日神劇嘅BOSS 黒竜会

其實班戇鳩點解釋China 同Chinese

得一本書話陸續
post個個用華為又幾得意

叫震旦得唔得

CHI-NA

シナ

姐係本身都冇任何侮辱成分， 純粹班友自己唔撚鐘意就=侮辱

而家台灣封關
唔係你去行一轉就可以見到好多令小粉紅心碎嘅譯書， 例如拓跋、盜賊形容中國

post個個咪就係小粉紅

呢個就好似明明全世界得中國認為台灣是中國的，人地唔同意就話人辱華

話說北一輝係唔係自從宋教仁預刺之後先開始反支

去金石堂買

中國源於中華民國。有錯請指正。

chi na 支那

支那 支那 支那 銀河唯一的秘密

支那泡菜拍戲叫人倭奴

本來就係支那

岩呀，咁叻咪改英文名改做central country

屌你啦

清國班人一直都叫自己係支那啦

中國係印度黎

其實人地都係想大家唔洗撈亂

同鳳凰座一輝有無關係？

平時多數聽人讀china,
亦都聽過人讀china,
我就多數讀做chi-na

中國人自己歧視自己

知唔知邊個係北一輝呀？佢喺嗰個時代叫支那有乜問題？支那人真係好撚自卑